禮頓質疑「扮小人物抗強權」 中科：鑿開就知邊個講大話

2018年11月02日

禮頓質疑「扮小人物抗強權」
中科：鑿開就知邊個講大話

中科董事潘焯鴻（左圖）昨被代表禮頓的資深大律師石永泰（右圖）盤問。

【沙中綫聆訊】

【本報訊】沙中綫聆訊踏入第9日，代表禮頓的資深大律師石永泰向分判商中科董事潘焯鴻盤問，質疑潘有關剪鋼筋的證據薄弱，形容他旨在營造小人物對抗強權的感覺，又質疑潘以剪鋼筋事件威脅禮頓。潘一一反駁，強調「有人剪鋼筋係證據確鑿」，有相片及港鐵發給禮頓的不合格報告為證，又稱只需鑿開石屎，「好快就知道邊個講大話」。

記者：伍雅謙

石永泰指紅磡站月台擴建工程最多只有剪鋼筋事件發生，但並非有系統地剪鋼筋；又指潘焯鴻因為剪鋼筋證據薄弱，才裝扮成受制於與禮頓之間的保密協議，無法披露更多詳情，並引用中科之前發出的聲明及潘接受傳媒的訪問，內容均有提及剪鋼筋，反映潘實際上並無被禮頓噤聲。

潘解釋，聲明是要回應港鐵及田北辰的不實指控，訪問亦只提及公眾已知的剪鋼筋事件，未有進一步披露工程其他問題如更改圖則等。他又反駁指禮頓一直有執行保密協議，今年6月13日受邀參與港鐵調查會議時，禮頓律師便限制他只能在會議討論有關螺絲帽的技術範圍，不能提及商業糾紛事宜，會後亦不能向任何人透露會議內容。

石永泰質疑潘威脅禮頓

石又指潘最早2015年目睹工人剪鋼筋，但2017年1月才以電郵向禮頓通報，至同年9月又突發電郵向禮頓追問情況；有關電郵均巧合地在中科與禮頓出現商業爭議後才發出，質疑潘是利用剪鋼筋事件威脅禮頓。

潘焯鴻否認，指2015年發現剪鋼筋後，一直有口頭與禮頓高層及港鐵匯報、商討解決方法，禮頓因2016年尾拖欠中科工程費用，工人2017年1月4日停工。

禮頓高層Anthony Zervaas其後在會面時展示600萬元支票，惟附加兩項條件，包括要求中科要先完成部份工程、以及停止插手剪鋼筋事宜，他因不滿意有附加條件而拒收支票。

潘又解釋，2017年1月發通報電郵後，獲港鐵時任工程總監黃唯銘及另一個港鐵人員Raymond確認會作補救，認為有需要給時間予對方跟進；至同年9月中科準備退場，卻發現根本沒作補救，故再發電郵追問。

連日來潘均被質疑其書面證供未有交代所有情況，要在庭上作供時才透露。石永泰昨亦質疑其書面證供未有提及曾刪除及修復涉事相片等事。

潘駁斥指中科的電腦系統並非是次調查主題，聆訊已進行9日，暫只能透過盈發的作供內容，證實港鐵監察制度是「廢」的，批評石的提問是拖延時間，有意妨礙委員會調查禮頓的擅改圖則事件。潘又重申，不滿委員會未有將紅磡站北面隧道的連續牆接駁問題納入調查範圍。

上一則
上一則
西環集中營：中央覓後備特首 三司未夠班 (季陶)

下一則
下一則
建制拒表明撐用特權法查